唔係 "敵人反對的我們就擁護" 咩？

點解林奠講完反對 光復香港 時代革命
連登仔就個個咁聽話
仲要一晚之間洗到成版都係
你地覺得有無古怪

用下腦
唔係下下都要跟晒呢句

淋奠係提醒我哋唔好比人以呢句口號為借口等大陸狗有位入

因為敵人講緊我哋無留意到嘅缺點出嚟
既然係咁我哋好應該改善令到我哋吸納更多支持者

敵人每次出黎講既野都係反對我地嫁啦
衝擊立法會話我地暴徒
整污糟國徽仲吹到話出解放軍
點解今次講句口號就咁大反應

1. 香港人vs 中國人
2. 香港人vs 狗
3. 香港人vs 林奠正仆街
4. 香港人vs 共產黨
5. 香港人vs 黑社會
6. 香港人vs 政權
7. 香港人vs 以上全部

藍絲廢老，狗，黑社會，高官，黨
好撚多敵人，邊啲人你接受到佢倒戈？

之前唔係話佢地出黎鳩up強烈譴責就正正代表我地做岩左咩？
點解依加風向又變曬

只不過出去遊行嗌口號會見到身邊啲阿叔阿嬸唔會跟住嗌
可能佢哋未明呢句究竟點解啦

sorry 唔係好明

樓主 on99
分化撚？

你意思係想改個容易D比佢地入口既口號
但依加出面洗版洗到令我覺得好似有"光復香港 時代革命"呢個念頭都係錯既咁
而且突然一夜之間洗到成版都係
令我覺得好奇怪

如果會嗌散個運動，停下先

請問我係分化緊邊個
我純粹覺得奇怪今日連登個思路同之前好唔同
我跟唔到所以求解釋

我又覺得唔需要每一點都奉行呢個主旨

而家句口號可能唔合適嘅咪唔用住

我地思想都要有多啲彈性

我都覺有啲怪，明明嗌左半個月啦窩
只不過唔同時代可能真係唔明呢句點解
或者佢哋要多啲時間去接受啦
呢句嘢比林鄭講完之後好似變左做港獨用語咁款
要文宣多啲講返呢句係點解，因為以後遊行一定會繼續嗌 光復香港，時代革命

ok
我諗我覺得唔明既點係
究竟係暫時停用呢句口號
定還是唔可以有呢個念頭

多謝你既解答

我就係奇怪點解連登仔突然咁聽林奠話
驚得咁緊要

叫林鄭查 Wiki 啦

「光復香港，時代革命」最早是由香港本土派活動人士梁天琦所提出的社會運動口號[2]。梁天琦長期主張香港獨立運動和本土自決[3]，認為香港是一個國家、香港人屬於同一個群體，並希望能夠凝聚香港人的「內在力量」[2]。原本梁天琦在宣布參加香港立法會新東界地方選區補選的記者會上，新聞稿提出的選舉口號是「知行合一，世代革新」[4]。不過梁天琦等人認為這個口號無法吸引到選民投票，立場部分亦不夠鮮明，因而在2016年1月底構思新的選舉口號[4]。

當時本土民主前線最廣為人們所熟悉的活動，是在2015年提出反對香港境內水貨客的主張，並在新界屯門、沙田、元朗、上水等地區發起的「光復行動」[4][5]。因此選舉口號中便使用「光復」一詞，提醒選民本土民主前線是藉由街頭抗爭，爭取香港人應有權利的抗爭者[4][5]。而雖然該次補選位在新界東選區，由於「光復新東」的用法並不順口，最後更改為較順口的「光復香港」[4]。口號後半部份則是由原本的「世代革新」改進而成，並以「革命」一詞呼應本土民主前線的政治理念與組織定位[4]。

在「時代革命」或「世代革命」的用詞選擇上，梁天琦最後決定以「時代革命」作為選舉口號，以強調革新與改變是不同年齡者都可以參與的行動[4]，其只需要人們相信且擁抱自由，所以不會是「世代之爭」[6]。他還指出，只要相信自由便能夠擁抱新的時代，並且應該去爭取、掌握命運[7]。同時，他還提到許多人並不願意屈服於極權主義與舊有框架之下，並深信可以擁有屬於自己的政府[7]。而在後來參選香港立法會選舉的提名無效後，梁天琦表示香港已經成為獨裁的地方[8]。他還指出而在這種情況下，唯一的方法是革命[8]。